Found 3000 Informatica questions.
--- Sample 1-5 ---
Q: Quali sono le componenti principali della specifica di un problema?
Options: ["Dati di ingresso, Pre-condizioni, Dati di uscita, Post-condizioni","Input e Output","Algoritmo e Codice","Variabili e Costanti"]
Answer: Dati di ingresso, Pre-condizioni, Dati di uscita, Post-condizioni
----------------
Q: A cosa servono le pre-condizioni?
Options: ["A specificare le proprietà che i dati di ingresso devono soddisfare","A dire cosa fa l'algoritmo","A definire l'output","A nulla"]
Answer: A specificare le proprietà che i dati di ingresso devono soddisfare
----------------
Q: A cosa servono le post-condizioni?
Options: ["A specificare le proprietà che i dati di uscita devono soddisfare (relazione input-output)","A dire come funziona l'algoritmo","A definire l'input","A nulla"]
Answer: A specificare le proprietà che i dati di uscita devono soddisfare (relazione input-output)
----------------
Q: Perché è utile descrivere la specifica di un problema?
Options: ["Per comprendere il problema e progettare l'algoritmo","Per perdere tempo","Per scrivere codice più lungo","Per fare disegni"]
Answer: Per comprendere il problema e progettare l'algoritmo
----------------
Q: Quali sono le proprietà fondamentali di un algoritmo?
Options: ["Correttezza, Finitezza, Non ambiguità, Eseguibilità, Efficienza","Velocità, Bellezza, Colore","Lunghezza, Complessità","Nulla"]
Answer: Correttezza, Finitezza, Non ambiguità, Eseguibilità, Efficienza
----------------
--- Sample Middle ---
Q: Array bidimensionale:
Options: ["Struttura dati tabulare (righe e colonne)","Array lineare","Lista","Nulla"]
Answer: Struttura dati tabulare (righe e colonne)
----------------
Q: Numero elementi matrice RxC:
Options: ["R * C","R + C","R","Nulla"]
Answer: R * C
----------------
Q: Indici matrice:
Options: ["Due indici: riga e colonna","Un indice","Tre indici","Nulla"]
Answer: Due indici: riga e colonna
----------------
Q: Range indici riga (R righe):
Options: ["Da 0 a R-1","Da 1 a R","Da 0 a R","Nulla"]
Answer: Da 0 a R-1
----------------
Q: Range indici colonna (C colonne):
Options: ["Da 0 a C-1","Da 1 a C","Da 0 a C","Nulla"]
Answer: Da 0 a C-1
----------------
